有冇巴絲一聽就分到係國語同普通話

普通話成陣未開發野蠻人味咁
國語好聽好多
有時係大學一聽就分到大陸仔同台仔
有冇人都咁覺得

好易聽啫 蝗語卷舌聽見就唔開胃

聽得明=台灣人
聽唔明=中國人

不捲舌
不兒化韻
就係國語

兒化真係好撚柒
死北方野蠻人

其實好多南方中國人都係咁

我覺得京腔幾好聽

支那話好撚鐘意高8度嚟講野on撚99

台灣人明明都係講緊同一種話但完全無呢啲垃圾口音

另外, 支那話又係成日好似含住條撚嚟講野咁含糊不清
配埋濫用嘅捲舌音完全唔撚知佢講緊乜鳩

D蝗既普通話捲黎捲去極難聽
台仔就鍾意扮架仔 特登將R音發做L音 扮晒野

好易分
聽一不 同 翹舌音

點解連自己講都會似國語唔似普通話